（佔領行動）網上號召1.20就職典禮抗爭：要求重新計票，否則「沒有川普、就是戰爭」

美國司法部昨天（8日）宣布，針對日前國會山莊遭川普總統的支持者闖入事件，目前已確定將起訴至少14人。法院文件甚至顯示，其中有嫌犯疑似用卡車載來了10多枚汽油彈、手槍和攻擊步槍。另一方面，華府國會警方也因維安不力、備受抨擊，但媒體發現，其實網路上早有人發起佔據行動，要求重新計票，否則「沒有川普、就是戰爭」。此外，還有人預告，將會有第二輪抗爭，而時間點就在1月20日總統就職日。

6日國會暴亂後，華府檢方8日發布起訴書，指控一名來自阿拉巴馬州的男子，車上載了11個汽油彈、1把手槍、還有攻擊步槍，而車子就停在距離國會山莊的一條街外。CNN記者蒙提說，「司法部說有一男子車上裝滿炸藥，就停在距離這幾條街而已，不過警方是在好幾小時後才有此發現。」

針對川普總統的支持者，日前衝進國會山莊大搞破壞，美國司法部目前已起訴十多人，調查人員靠著搜尋網路、指認出參與暴亂者的身分。其中包括西維吉尼亞州議員伊凡斯，因為他進入國會山莊時，甚至進行了網路直播。西維吉尼亞州議員伊凡斯表示，「我們進來了我們進來了，戴瑞克伊凡斯在國會山莊裡了。」

州議員律師堅稱，進入國會山莊的行為不是罪犯，只是行使憲法第一修正案，當獨立運動份子與記者的權利。不過，議員最終還是刪除影片。西維吉尼亞州長賈斯提斯說道，「這是西維吉尼亞的傷痕，我們到底怎麼可能相信那不是壞事。」

而這張照片也成為阿肯色州男子遭控的依據，因為老兄坐的位置，正是眾院議長裴洛西的辦公室座位，檢方並指控他偷竊國有財產。闖入國會阿肯色男子巴奈特表示，「我放下我的旗幟，我在我的桌子前坐下來，我是納稅人我是愛國者，那才不是裴洛西的位子，我們只是借她桌子，而她卻不知感恩那位子，所以我想我坐我感恩那張桌子，我把腳翹到桌上。」

檢調加緊腳步調查暴亂，除了設立3個指揮中心外，還動員了上百名調查員與FBI探員及分析師。只是此次網路上又有人放話稱已不在乎川普的去留，在意的是戰爭，還有人要大家採取緊急行動救國，時間點則訂在1月20日美國總統就職典禮，說是最後機會，屆時典禮的安檢恐怕也將全面升級。

民眾自發

G chi

一陣又屈落侵侵度
只要你仲生存就係一種罪

明明係班antifa BLM扮示威者衝國會嫁禍侵
而家又入侵數

BLM就係無罪

敗燈：你是白人就要死！

敗燈上場後遲早要將全國白人送入集中營

個個玩加速主義 美國想唔打內戰都難

係做野都唔會果日做

果日咁重兵力

果日做先好呀...全球咁多大人物係度...亂槍掃射實中....如果維尼係度重好對L住佢嚟射

真係香港人先會咁諗 人地已經講明戰爭 戰爭就遲早都要面對佢地D兵力

1月20號係deep state同愛國者嘅大決戰日

中国最終會成為大贏家

你班咸家產當人命係咩一回事

等睇你地推侵侵去死

「全球咁多大人物係度 亂槍掃射實中」

實會咁做啦

等睇又話侵侵搧動群眾暴動

你個撚樣..講嘢有個產字..你係咪共產黨...共產黨幾撚時張人命檔係一回事